INDEX > その他の作品 > 短編 >

# 少女的季節 －夏之梦－  {#summer}
出版： 	週刊少年Jump 1992年(H4)39号  
収録： 	  
集英社 JUMP COMICS 北条司短編集2「樱花盛开时」   
集英社 集英社文庫（Comic版）「City Hunter －XYZ－」  
集英社 SC ALLMAN愛蔵版　北条司短編集「天使的礼物」  

## 概要

美佐子不喜欢她的父亲，在她进入高中后就开始独自生活。 她很久以来第一次去看她的父亲，在他工作的图书馆里，她看到一个死水池塘，就摔倒并昏迷。 在父亲和好朋友的照看下，她在梦中见到了童年的自己，并意识到她不喜欢父亲的原因。  

## 解説

故事以童年的创伤为基础，以一种心理悬念的方式展开，这是北条作品中相当不寻常的气氛。 (但这仍然是一个幻想题材。）  
作品的灵感来自于尾崎亜美的「男孩的季节」（也是松田聖子的一首歌）（这就是为什么女主角姓尾崎），但可能完全不是歌曲中的内容（…对不起，我不知道歌词…什么，要我去查？哈哈哈，当然…)。   


# AIR MAN
出版： 	BART3230/Men's non-no　1997年(H9)～  
収録： 	Playboy Comic BART EDITION　北条司短編集「Parrot 幸福的人」  

## 概要

一个年轻人试图自己跳下悬崖，这是一个著名的自杀地点，令他惊讶的是，他醒来时有一种奇怪的能力，可以悬浮起来。 他日夜观察着悬崖，试图找到和自己有同样能力的人，直到有一天他滑下悬崖，遇到一个被树枝夹住的女孩…  

## 解説

「Parrot」中收录的唯一一部喜剧（上面的故事梗概听起来像一个严肃的故事…）。 这是个有趣的故事，有一个很好结局。（译注：待校对）  

顺便说一下，网络广播节目「神谷明归来!」男子的角色由神谷明（CH冴羽獠的配音演员）扮演，女孩的角色由伊倉一恵（CH槇村香的配音演员）扮演。  

[BACK](./sakura_plot.md)  
[NEXT](./assassin_portrait.md)  